% \documentclass{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathrsfs}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \setmainfont{STKaiti}

% \begin{document}
% \title{\underline{拓扑学作业九}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle


\begin{center}
  \Large ──紧致+Hausdorff空间──
\end{center}

\begin{itemize}
\item[\Large 1.]  设$Y$紧致，证明投射：$\pi:X\times Y\longrightarrow X$是闭映射.
\item [\Large 2.] 设$X$是Hausdorff空间，则$X$的任意多个紧致子集之交集也是紧致的.
\item [\Large 3.] 设$X$满足$T_3$公理，则$X$中紧致子集的闭包也紧致.
\item [\Large 4.] 设$f:X\longrightarrow Y$是闭映射，并且$\forall y\in Y$，$f^{-1}\{y\}$是$X$的紧致子集，则对
  于$Y$的任意一个紧致子集$B$，$f^{-1}(B)$也紧致.
\item [\Large 5.] 设$(X,\mathcal{T})$是非紧致Hausdorff空间，在$X$中添加一个新元素$\omega$，所得集合记作
  $X_\bullet$，规定$X_\bullet$的子集族
  $$\mathcal{T}_\bullet=\mathcal{T}\cup\{X_\bullet\}\cup\{X_\bullet\backslash K \;\;|\;\;
  K\text{是}X\text{的紧致子集}\}.$$
  \begin{enumerate}
  \item 验证$\mathcal{T}_\bullet$是$X_\bullet$上的拓扑，且$\mathcal{T}_\bullet$在$X$上诱导的子空间拓
    扑即$\mathcal{T}$；
  \item $X$是$(X_\bullet,\mathcal{T}_\bullet)$的稠密子集；
  \item $(X_\bullet,\mathcal{T}_\bullet)$是紧致的；（称为$(X,\mathcal{T})$的单点紧化）
  \end{enumerate}
\item [\Large 6.] 证明$E^n$的单点紧化同胚于$S^n$.
\end{itemize}
%\end{document}
